\documentclass[UTF8]{homework}
% \date{May 14, 2024}
% \author{Deralive / Shichien}
% \title{华东师范大学软件学院实验报告模板}
% 注意事项：编译两次，以确保目录、页码完整显示
% 模板文件：https://github.com/Shichien/ECNU-LateX-Template

\def\allfiles{}

% \documentclass[14pt,a4paper,UTF8,twoside]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
% \usepackage{geometry} 
\usepackage{ctex}
\usepackage{booktabs} % 表格库
\usepackage{titlesec} % 标题库
\usepackage{fancyhdr} % 页眉页脚库
\usepackage{lastpage} % 页码数库
\usepackage{listings} % 代码块包
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage{fontspec} % 允许设置字体
\usepackage{unicode-math} % 允许数学公式使用特定字体
\usepackage{mwe}
\usepackage{zhlipsum} % 中文乱数文本
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float} % 浮动体环境
\usepackage{subcaption} % 子图包
\usepackage{forest}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\date{} % 留空，以让编译时去除日期

%———————————————注意事项—————————————————%

% 1、如果编译显示失败，但没有错误信息，就是 filename.pdf 正在被占用
% 2、在文件夹中的终端使用 Windows > xelatex filename.tex 也可编译

%—————————————华东师范大学———————————————%

% 论文制作时须加页眉，页眉从中文摘要开始至论文末
% 偶数页码内容为：华东师范大学硕士学位论文，奇数页码内容为学位论文题目

%————————定义 \section 的标题样式————————%

% 注意：\chapter 等命令，内部使用的是 \thispagestyle{plain} 的排版格式
% 若需要自己加上页眉，实际是在用 \thispagestyle{fancy} 的排版格式
% 加上下面这一段指令，就能够让 \section 也使用 fancy 的排版格式
% 本质就是让目录、第一页也能够显示页眉、页脚

\fancypagestyle{plain}{
  \pagestyle{fancy}
}

\pagestyle{fancy} % 设置 plain style 的属性


\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\newcommand{\hmwkTitle}{Homework\ \#1}
\newcommand{\hmwkDueDate}{October 04, 2021}
\newcommand{\hmwkClass}{Course Name}
\newcommand{\hmwkAuthorName}{Author Name}

\newcommand{\hmwkTitleCN}{作业\#2：\\ Hinton、五年后的软件产品}
\newcommand{\hmwkDueDateCN}{2024年10月23日}
\newcommand{\hmwkAuthorNameCN}{张梓卫}
\newcommand{\hmwkAuthorIDCN}{10235101526}

\if\hmwkCoverPage 1
    \title{
        \vspace{3in}
        \if\hmwkLanguage E
            \huge{\textbf{\hmwkClass}}\\
            \vspace{0.4in}
            \huge{\textbf{\hmwkTitle}}\\
            \vspace{0.4in}
            \normalsize{Due on \hmwkDueDate}\\
        \else
            \Huge{\textbf{\hmwkClassCN}}\\
            \vspace{0.3in}
            \Huge{\textbf{\hmwkTitleCN}}\\
            \vspace{0.4in}
            \normalsize{截止日期：\hmwkDueDateCN}\\
        \fi
        \vspace{2.4in}
    }

    \if\hmwkLanguage E
        \author{\hmwkAuthorName}
    \else
        \author{\hmwkAuthorNameCN (学号：\hmwkAuthorIDCN)}
    \fi
    \date{}
\else
    \title{
        \if\hmwkLanguage E
            \huge{\textbf{\hmwkClass}}\\
            \vspace{0.05in}
            \huge{\textbf{\hmwkTitle}}\\
            \vspace{0.2in}
            \normalsize{Due on \hmwkDueDate}\\
        \else
            \Huge{\textbf{\hmwkClassCN}}\\
            \vspace{0.05in}
            \Huge{\textbf{\hmwkTitleCN}}\\
            \vspace{0.2in}
            \normalsize{截止日期：\hmwkDueDateCN}\\
        \fi
    }

    \if\hmwkLanguage E
        \author{\hmwkAuthorName}
    \else
        \author{\hmwkAuthorNameCN (学号：\hmwkAuthorIDCN)}
    \fi
    \date{}
\fi

% 设置页脚：在每页的右下脚以斜体显示书名

\fancyfoot[RO,RE]{\it Lab Report By \LaTeX} % 使用意大利斜体显示
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt} % 页脚水平线宽度

% 设置页码：在底部居中显示页码

\pagestyle{fancy}
\fancyfoot[C]{\kaishu 第 \thepage 页 \ 共 \pageref{LastPage} 页} % LastPage 需要二次编译以获取总页数

%——————————————代码块设置———————————————%

\lstset {
    backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
    basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
    breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
    breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
    captionpos=bl,                   % sets the caption-position to bottom
    commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
    deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
    escapeinside={\%*}{*},           % if you want to add LaTeX within your code
    extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
    frame=single,                    % adds a frame around the code
    keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
    keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
    % language=Python,               % the language of the code
    morekeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
    numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
    numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
    numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
    rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
    showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
    showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
    showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
    stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
    stringstyle=\color{orange},      % string literal style
    tabsize=2,                       % sets default tabsize to 2 spaces
    % title=Python Code              % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\linespread{1.2}

%———————————————超链接设置——————————————%

\hypersetup{
    pdfstartview=FitH, % 设置PDF文档打开时的初始视图为页面宽度适应窗口宽度（即页面水平适应）
    CJKbookmarks=true, % 用对CJK（中文、日文、韩文）字符的书签支持，确保这些字符在书签中正确显示
    bookmarksnumbered=true, % 书签带有章节编号。这对有章节编号的文档很有用
    bookmarksopen=true, % 文档打开时，书签树是展开的，方便查看所有书签
    colorlinks, % 启用彩色链接。这样，链接在PDF中会显示为彩色，而不是默认的方框
    pdfborder=001, % 设置PDF文档中链接的边框样式。001 表示链接周围没有边框，仅在单击时显示一个矩形
    linkcolor=blue, % 设置文档内部链接（如目录中的章节链接）的颜色为蓝色
    anchorcolor=blue, % 设置锚点链接（即目标在同一文档内的链接）的颜色为蓝色
    citecolor=blue, % 设置引用（如文献引用）的颜色为蓝色
}

% 

\begin{document}

\maketitle
\if\hmwkCoverPage 1
    \pagebreak
\fi


%
% first problem, id is automatically set to 1
%
\begin{homeworkProblem}

1. 请阅读Geoffrey Hinton的科研经历，分析为什么Hinton能获得图灵奖和诺贝尔奖。（800-1200字。）    

\solution

\section{为什么Hinton能获得图灵奖和诺贝尔奖}

\subsection{丰富的科研经历}

他在计算机科学和数学领域做出了革命性的贡献，尤其在计算理论和人工智能方面。显然这些工作不仅深远影响学科发展，还开辟了全新的研究方向。
众多的研究工作不仅具有很强的理论深度，还为现代计算机科学的许多核心概念打下了坚实的基础。

作为一个领域的领军人物，他的研究不仅取得了突破性的成果，还对后续许多现代技术的发展有所启发。

\subsection{学科交叉融合的基础}

Hinton没有仅限于计算机，他的研究成果还影响了数学、逻辑学、认知科学等多个领域，具有广泛的应用价值，推动了各种学科的交叉融合发展。
在剑桥大学读大一的一年里，Hinton是唯一一位同时修读物理学和生理学的学生。

\subsection{孤影独行的笃定}

1970年，Marvin Minsky和Seymour Papert都说神经网络前途渺茫，但Hinton仍然坚持下去，在这一条科研道路上，他本人也感觉很孤独。
他通过重用神经元和使用快速权重（Fash Weight）实现了递归调用。

\subsection{官方经费的支持}

Hinton 于多伦多大学达成授课协议后，许多公司看重了他的讲座课程的内容，愿意赞助经费。
而州政府也给过一笔研究经费，DNN-research的拍卖使得Hinton注意到了自己研究内容的价值性。

\subsection{具有学术前瞻性}

Hinton 认为，下一个 AI 大事件一定是脉冲神经网络的学习算法，并且认为深度学习
一直在不断向前发展。比如随机失活（dropout）和现在的很多研究，但这一切离不开强大算力、海量数据以及随机梯度下降。 
 
\subsection{好奇心驱动的研究}

在神经网络领域，几乎所有的进步都源于数学推演时萌生的直觉。
Hinton 喜欢按照直觉行事，喜欢在研究时用类比，他具有良好的心态：
如果你不会因为成功而感到兴奋，也不会因为失败而感到沮丧，那算不上真正意义上的研究者。

他认为，必须有好奇心的驱动才能做出最好的基础研究。只有这样，你才有动力去忽视那些明显的障碍，去预估自己会取得怎样的结果。
如果能弄清一大批聪明人正在研究什么，然后再去做不一样的研究，总是一个好主意。

\subsection{社会贡献}

作为该领域的领军人物，他通过发表大量具有开创性的论文和书籍，
指导了后续研究的方向。文章提到他的学术领导地位极高，
他不仅引领了学术前沿的研究，还推动了科学界在处理复杂问题时的方法创新。

文章中也提到了他在社会层面的贡献，他致力于将科学技术用于改善社会福祉，
并积极参与科技伦理的讨论。他不仅推动了科学技术的发展，
还参与制定了许多有关科技应用和伦理的政策，确保科技进步能造福人类。

\end{homeworkProblem}

\begin{homeworkProblem}

2. 结合操作系统的发展趋势，想象一下你想开发的五年后的一款软件产品，并分析为什么这款产品五年后会出现。（500-800字） 

\section{产品背景}

目前，物联网设备数量的急剧增长以及设备间的相互感知需求，促使操作系统必须支持更智能的环境感知和互动能力。
而我之前了解到的 WiFi CSI 技术，可以通过提取 WiFi 信号中的细微变化，能够感知设备周围的物理环境变化，
如物体移动、手势识别、甚至是人体生命体征的检测。
我曾经尝试部署过ESP32中ESP-IDF环境下的WiFi CSI技术，深度嵌入嵌入式操作系统，
于是，我所设想的软件 SmartWiFiOS 应运而生。它可以实现精准和智能的物联网互动能力，
不再依赖于昂贵的传感器设备（一切都基于 Radar、Router、Client等），同时降低功耗和成本。

\subsection{产品功能设想}

\subsubsection{WiFi CSI 环境感知与互动}
SmartWiFiOS 将利用 WiFi CSI 技术，实现设备对环境的实时感知和响应。
这将广泛应用于智能家居中的无接触控制（如老人跌倒检测）等场景。
其余的应用也显而易见。利用深度学习框架可以训练一个识别Wifi CSI 信道变化的AI，在智能家居环境中，
用户只需通过简单的手势便能控制家中的电器设备，而无需通过手机或遥控器操作。

\subsubsection{AI 驱动的智能决策优化}
SmartWiFiOS 内置的人工智能模块能够根据 WiFi CSI 数据和用户习惯进行智能决策。
如操作系统感知到用户的离开或靠近，便自动调整家居设备的状态，就像开关灯和空调、风扇之类的设备。

\subsubsection{模块化和可定制化设计}
为适应不同IoT设备的需求，SmartWiFiOS 将采用模块化设计。
开发者可以根据设备的具体应用场景，选择 WiFi CSI 环境感知模块或其他必要的功能模块。

\subsection{五年后产品出现的原因分析}

\subsubsection{物联网设备的广泛普及}
未来五年，物联网设备将深入到人们生活的方方面面，智能家居、智能交通、健康监测等领域的设备数量将成倍增长。

\subsubsection{智能化和用户体验的提升}
传统的物理按键或移动 App 操作方式已经逐渐落后，各种大厂都将精力集中于手势控制、自动感知等无接触交互方式。
它们必将成为未来IoT行业的主流发展趋势。

\end{homeworkProblem}

\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{references.bib}

\end{document}