\documentclass[twoside]{article}
\input{Template Head.tex}
% ————————————————————————————————————————————————————————————————————————
\begin{document}

\maketitle
\vspace{-3.5em}
\garis{Kite}{Kite}

\tableofcontents

\section{第一章习题37}

37.设第一只盒子中装有3只蓝色球、2只绿色球、2只白色球,第二只盒子中装有2只
蓝色球、3只绿色球、4只白色球,独立地分别在两只盒子中各取一只球.

\begin{itemize}
    \item (1)求至少有一只蓝色球的概率.
    \item (2)求有一只蓝色球、一只白色球的概率.
    \item (3)已知至少有一只蓝色球,求有一只蓝色球、一只白色球的概率
\end{itemize}

\subsection*{Problem 1：至少有一个蓝色球的概率}

\begin{ans}{37(1)}{37(1)}
    从第一个盒子中取到蓝球的概率为
    \[
    P(A_1) = \frac{3}{7}.
    \]
    从第二个盒子中取到蓝球的概率为
    \[
    P(A_2) = \frac{2}{9}.
    \]
    两只盒子都没有蓝色球的概率为
    \[
    P(\overline{A_1} \cap \overline{A_2}) = \frac{4}{7} \times \frac{7}{9} = \frac{4}{9}.
    \]
    则至少有一个蓝色球的概率为
    \[
    P(\text{至少有一个蓝色球}) = 1 - \frac{4}{9} = \frac{5}{9}.
    \]
\end{ans}
    
\subsection*{Problem 2: 有一只蓝色球和一只白色球的概率}
    
\begin{ans}{37(2)}{37(2)}
    此处求的是一只蓝色球和一只白色球的概率，可以有以下两种情况：
    - 第一只盒子取出蓝色球，第二只盒子取出白色球；
    - 第一只盒子取出白色球，第二只盒子取出蓝色球。
    
    根据独立事件的乘法规则：
    
    \[
    P(\text{蓝色，白色}) = P(\text{第一盒蓝色，第二盒白色}) + P(\text{第一盒白色，第二盒蓝色})
    \]
    
    \[
    P(\text{第一盒蓝色，第二盒白色}) = P(A) \times \frac{4}{9} = \frac{3}{7} \times \frac{4}{9} = \frac{12}{63} = \frac{4}{21}
    \]
    
    \[
    P(\text{第一盒白色，第二盒蓝色}) = \frac{2}{7} \times P(B) = \frac{2}{7} \times \frac{2}{9} = \frac{4}{63}
    \]
    
    故一只蓝色球和一只白色球的概率为：
    
    \[
    P(\text{蓝色，白色}) = \frac{4}{21} + \frac{4}{63} = \frac{12}{63} + \frac{4}{63} = \frac{16}{63}
    \]
    
\end{ans}
    
\subsection*{Problem 3: 已知至少有一只蓝色球，求有一只蓝色球和一只白色球的概率}
    
\begin{ans}{37(3)}{37(3)}
    至少有一个蓝色球的概率是：
    \[
    P(\text{至少一个蓝色球}) = \frac{5}{9}.
    \]
    根据条件概率公式有：
    \[
    P(\text{一个蓝色球和一个白色球} \mid \text{至少一个蓝色球}) = \frac{\frac{16}{63}}{\frac{5}{9}} = \frac{16}{35}.
    \]
\end{ans}


\section{第一章习题40}

将 $A, B, C$ 三个字母之一输入信道，输出为原字母的概率是 $\alpha$，而输出为其他某一字母的概率是 $\frac{1-\alpha}{2}$。输入字母串 $AAAA, BBBB, CCCC$ 之一，输入信道，输入 $AAAA, BBBB, CCCC$ 的概率分别为 $p_1, p_2, p_3$，且 $p_1 + p_2 + p_3 = 1$。

已知输出为 $ABCA$，求输入的是 $AAAA$ 的概率。

\begin{ans}{40}{40}

设事件 $X = AAAA$ 表示输入的是 $AAAA$，事件 $Y = ABCA$ 表示输出为 $ABCA$。要求的是 $P(X|Y)$，根据贝叶斯公式：

\[
P(X|Y) = \frac{P(Y|X)P(X)}{P(Y)}
\]

首先计算条件概率 $P(Y|X)$，即在输入为 $AAAA$ 的条件下，输出为 $ABCA$ 的概率。对每个字母的传输过程：
- 第一个字母 $A$ 被正确传输的概率为 $\alpha$；
- 第二个字母 $A$ 被错误传输为 $B$ 的概率为 $\frac{1-\alpha}{2}$；
- 第三个字母 $A$ 被错误传输为 $C$ 的概率为 $\frac{1-\alpha}{2}$；
- 第四个字母 $A$ 被正确传输的概率为 $\alpha$。

因此：
\[
P(Y|X) = \alpha \times \frac{1-\alpha}{2} \times \frac{1-\alpha}{2} \times \alpha = \alpha^2 \times \left(\frac{1-\alpha}{2}\right)^2
\]

接着，$P(Y)$ 表示输出为 $ABCA$ 的总概率，可以用全概率公式计算：

\[
P(Y) = P(Y|X)P(X) + P(Y|BBBB)P(BBBB) + P(Y|CCCC)P(CCCC)
\]

对于输入为 $BBBB$ 和 $CCCC$ 的情况，类似地可以计算 $P(Y|BBBB)$ 和 $P(Y|CCCC)$。例如，对于输入为 $BBBB$：
\[
P(Y|BBBB) = \frac{1-\alpha}{2} \times \alpha \times \frac{1-\alpha}{2} \times \frac{1-\alpha}{2}
\]
同样，对于输入为 $CCCC$：
\[
P(Y|CCCC) = \frac{1-\alpha}{2} \times \frac{1-\alpha}{2} \times \alpha \times \frac{1-\alpha}{2}
\]

因此，总概率 $P(Y)$ 为：
\[
P(Y) = \alpha^2 \times \left(\frac{1-\alpha}{2}\right)^2 \times p_1 + \frac{1-\alpha}{2} \times \alpha \times \left(\frac{1-\alpha}{2}\right)^2 \times p_2 + \left(\frac{1-\alpha}{2}\right)^3 \times \alpha \times p_3
\]

代入贝叶斯公式，得到：
\[
P(X|Y) = \frac{\alpha^2 \times \left(\frac{1-\alpha}{2}\right)^2 \times p_1}{P(Y)}
\]

\end{ans}

\section{补充习题 1}

甲乙两人轮流掷一颗骰子，甲先掷。每当某人掷出 1 点时，交给对方掷，否则此人继续掷。求第 $n$ 次仍然由甲方掷骰子的概率。

\subsection*{解答}

\begin{ans}{补充习题 1}{补充习题 1}
    
    甲（乙）掷到1点的概率为：
    \[
    \frac{1}{6}
    \]
    甲（乙）未掷到1点的概率为：
    \[
    \frac{5}{6}
    \]
    设第 \(k\) 次由甲掷的概率为 \(p_k\)，则乙掷的概率为 \(1 - p_k\)。
    
    第一次由甲掷，故第二次由甲掷的概率为：
    \[
    p_2 = \frac{1}{6}
    \]
    于是，第 \(k+1\) 次由甲掷的概率为：
    \[
    p_{k+1} = \frac{1}{6} + \frac{5}{6} (1 - p_k) = \frac{5}{6} - \frac{2}{3} p_k
    \]
    即：
    \[
    p_{k+1} = \frac{5}{6} - \frac{2}{3} \left(p_k\right)
    \]
    因为：
    \[
    p_{2} = \frac{1}{6}，p_{k+1} - \frac{1}{2} = - \frac{2}{3} \left( p_k - \frac{1}{2} \right)
    \]

    求得：
    \[
    p_n = \frac{1}{2} - \frac{1}{3} \left( -\frac{2}{3} \right)^{n-2}
    \]

\end{ans}

\end{document}