\documentclass[twoside]{article}
\input{Template Head.tex}
% ————————————————————————————————————————————————————————————————————————
\begin{document}

\maketitle
\vspace{-3.5em}
\garis{Kite}{Kite}

\tableofcontents

\section{第二章习题10、11、12}

\subsection{习题 10}

在11张卡片上分别写上 probability这11个字母,从中任意连抽7张,求其排列结果为ability的概率.

\begin{ans}{1}{1}
从 11 张卡中抽 7 张，总排列数为：
\[
A(11, 7) = \frac{11!}{(11 - 7)!} = \frac{11!}{4!}
\]

"ability"单词中，"i" 出现两次,而"b"也有两种取的方法，故概率
就是从 11 张卡片中抽出字母 "ability" 的可能数除以总可能数，表示为：
\[
P(\text{ability}) = \frac{\text{A(ability)}}{A(11, 7)} = \frac{C(2,1)·C(2,1)}{\frac{11!}{4!}} = \frac{4}{A(11,7)}
\]

\end{ans}

\subsection{习题 11}
将3只球随机地放入4个杯子中去,求杯子中球的最大个数分别为1,2,3的概率.
\begin{ans}{2}{2}
    \begin{itemize}
    \item 3只球随机放入4个杯子中去，共$4^3$种放法。

    \item 当3只球放在同一个杯中才可能发送最大个数为3的情况。有4个杯子可以选择，即：\\
    \[
        P(A_3) = \frac{4}{4^3} = \frac{1}{16}.
    \]

    \item 每个杯子最多放一只球时，杯子中最大的球个数为1。
    \[
        P(A_1) = \frac{A(4,3)}{4^3} = \frac{3}{8}.
    \]
    \item 由于杯子内球的最大个数只能为1，2，3，故：
    \[
        P(A_2) = 1 - \frac{1}{16} - \frac{3}{8} = \frac{9}{16}.
    \]
    \end{itemize}
\end{ans}

\subsection{习题 12}

50只铆钉随机地取来用在10个部件上,其中有3只铆钉强度太弱.每个部件用3只铆钉.若将3只强度太弱的铆钉都装在一个部件上,则这个部件强度就太弱.问发生一个部件强度太弱的概率是多少?

\begin{ans}{3}{3}

    考虑铆钉的排列顺序，因为铆钉是被逐个分配到位置的。

    30 个位置需要从 50 个铆钉中随机选择铆钉来填充。每个位置被分配到弱铆钉的概率为：
    
    \[
    p = \frac{3}{50}
    \]
    
    铆钉是随机分配的，每个位置被分配到弱铆钉的概率为 \(\frac{3}{50}\)。
    
    要使某一个特定的部件的 3 个位置都被分配到弱铆钉，概率为：
    
    \[
    P_{\text{单个部件}} = \left( \frac{3}{50} \right) \times \left( \frac{2}{49} \right) \times \left( \frac{1}{48} \right)
    \]
    
    （假设没有放回，每次选一个弱铆钉的概率依次减少）
    
    但是，由于任意一个部件都可能满足条件，我们需要将这个概率乘以部件的数量：
    
    \[
    P = 10 \times P_{\text{单个部件}} = 10 \times \left( \frac{3}{50} \times \frac{2}{49} \times \frac{1}{48} \right)
    \]
    
    \[
    P = 10 \times \left( \frac{3 \times 2 \times 1}{50 \times 49 \times 48} \right) = 10 \times \left( \frac{6}{117600} \right) = \frac{60}{117600} = \frac{1}{1960}
    \]
\end{ans}

\section{附加题}

\subsection{附加题 1}

甲、乙两船停靠同一码头, 各自独立地到达, 且每艘船在一昼夜
间 (24 小时) 到达是等可能的. 若甲船需停泊 1 小时, 乙船需停
泊 2 小时, 且该码头只能停泊一艘船. 求任何一艘船都不需要等
候码头空出的概率.

\begin{ans}{5}{5}

设甲船到达时间为 $X$，乙船到达时间为 $Y$，则 $X$ 和 $Y$ 是两个独立的均匀分布在区间 $[0, 24]$ 上的随机变量。

甲船停泊 1 小时，所以甲船占用码头的时间段是 $[X, X + 1]$。

乙船停泊 2 小时，所以乙船占用码头的时间段是 $[Y, Y + 2]$。

为了让任何一艘船都不需要等待，甲船的停泊时间和乙船的停泊时间段不能重叠，即要满足：
$$
[X, X + 1] \cap [Y, Y + 2] = \emptyset
$$

甲船在乙船停泊之前到达且离开：
$$ X + 1 \leq Y $$
$$ \frac{1}{2} \times 23 \times 23 = 264.5 $$

乙船在甲船停泊之前到达且离开:
$$ Y + 2 \leq X $$
$$ \frac{1}{2} \times 22 \times 22 = 242 $$

因此，任意一艘船都不需要等待的概率为：
$$
P = \frac{264.5 + 242}{24 \times 24} = \frac{506.5}{576} \approx 0.879
$$
\end{ans}

在平面画上间隔为 d 的等距平行线, 向平面任意投掷一个边长
为 a, b, c (均小于 ) 的三角形, 求其与平行线相交的概率.
\begin{ans}{6}{6}

\end{ans}

\newpage{}

\end{document}