\documentclass[twoside]{article}
\input{Template Head.tex}
% ————————————————————————————————————————————————————————————————————————
\begin{document}

\maketitle
\vspace{-3.5em}
\garis{Kite}{Kite}

\tableofcontents

\section{第四章习题 6}

Given the following probability distribution for the random variable \( X \):

\[
\begin{array}{c|ccc}
X & -2 & 0 & 2 \\
\hline
P(X) & 0.4 & 0.3 & 0.3 \\
\end{array}
\]

1. Calculate \( E(X) \), \( E(X^2) \), and \( E(3X^2 + 5) \).
2. If \( X \sim \pi(\lambda) \), find \( E\left(\frac{1}{X+1}\right) \).

\begin{ans}{6}{6}

    1.
    \[
    E(X) = \sum_{i} x_i \cdot P(X = x_i)
    \]
    代入值计算：
    \[
    E(X) = (-2) \cdot 0.4 + 0 \cdot 0.3 + 2 \cdot 0.3 = -0.8 + 0 + 0.6 = -0.2
    \]
 
    2.
    \[
    E(X^2) = \sum_{i} x_i^2 \cdot P(X = x_i)
    \]
    代入值计算：
    \[
    E(X^2) = (-2)^2 \cdot 0.4 + 0^2 \cdot 0.3 + 2^2 \cdot 0.3 = 4 \cdot 0.4 + 0 + 4 \cdot 0.3 = 1.6 + 0 + 1.2 = 2.8
    \]

    3.
    根据期望的线性性质，有：
    \[
    E(3X^2 + 5) = 3E(X^2) + 5
    \]
    代入 \( E(X^2) = 2.8 \)：
    \[
    E(3X^2 + 5) = 3 \cdot 2.8 + 5 = 8.4 + 5 = 13.4
    \]
\end{ans}

\section{第四章习题 7}

7. (1) 设随机变量 \( X \) 的概率密度为：
   \[
   f(x) = 
   \begin{cases}
      e^{-x}, & x > 0, \\
      0, & x \leq 0.
   \end{cases}
   \]
   求以下的数学期望：
   \begin{itemize}
       \item[(i)] \( Y = 2X \)
       \item[(ii)] \( Y = e^{-2X} \)
   \end{itemize}

   (2) 设随机变量 \( X_1, X_2, \dots, X_n \) 相互独立，且都服从 \( (0,1) \) 上的均匀分布。
   \begin{itemize}
       \item[(i)] 求 \( U = \max\{X_1, X_2, \dots, X_n\} \) 的数学期望。
       \item[(ii)] 求 \( V = \min\{X_1, X_2, \dots, X_n\} \) 的数学期望。
   \end{itemize}

\begin{ans}{7}{7}

    1. 计算 \( Y = 2X \) 的数学期望：

   由于 \( Y = 2X \)，我们有：
   \[
   E(Y) = E(2X) = 2E(X)
   \]
   对于参数为 \( \lambda = 1 \) 的指数分布，期望值 \( E(X) = \frac{1}{\lambda} = 1 \)。因此，
   \[
   E(Y) = 2 \cdot 1 = 2
   \]

2. 计算 \( Y = e^{-2X} \) 的数学期望：

   要计算 \( E(Y) = E(e^{-2X}) \)，我们可以这样求解：
   \[
   E(e^{-2X}) = \int_{0}^{\infty} e^{-2x} f(x) \, dx = \int_{0}^{\infty} e^{-2x} \cdot e^{-x} \, dx = \int_{0}^{\infty} e^{-3x} \, dx
   \]
   计算该积分：
   \[
   E(e^{-2X}) = \int_{0}^{\infty} e^{-3x} \, dx = \left[ -\frac{1}{3} e^{-3x} \right]_{0}^{\infty} = \frac{1}{3}
   \]

\subsection*{第(2)问}

1. 计算 \( U = \max\{X_1, X_2, \dots, X_n\} \) 的数学期望：

   对于 \( X_i \sim \text{Uniform}(0,1) \)， \( U = \max\{X_1, X_2, \dots, X_n\} \) 的累积分布函数（CDF）为：
   \[
   P(U \leq u) = P(X_1 \leq u, X_2 \leq u, \dots, X_n \leq u) = P(X_i \leq u)^n = u^n
   \]
   因此，\( U \) 的概率密度函数（PDF）为：
   \[
   f_U(u) = \frac{d}{du} P(U \leq u) = \frac{d}{du} u^n = n u^{n-1}, \quad 0 < u < 1
   \]
   \( U \) 的数学期望为：
   \[
   E(U) = \int_{0}^{1} u \cdot f_U(u) \, du = \int_{0}^{1} u \cdot n u^{n-1} \, du = n \int_{0}^{1} u^n \, du
   \]
   计算该积分：
   \[
   E(U) = n \cdot \frac{1}{n+1} = \frac{n}{n+1}
   \]

2. 计算 \( V = \min\{X_1, X_2, \dots, X_n\} \) 的数学期望：

   对于 \( X_i \sim \text{Uniform}(0,1) \)，\( V = \min\{X_1, X_2, \dots, X_n\} \) 的累积分布函数为：
   \[
   P(V > v) = P(X_1 > v, X_2 > v, \dots, X_n > v) = P(X_i > v)^n = (1 - v)^n
   \]
   因此，\( V \) 的概率密度函数为：
   \[
   f_V(v) = \frac{d}{dv} (1 - v)^n = -n (1 - v)^{n-1}, \quad 0 < v < 1
   \]
   \( V \) 的数学期望为：
   \[
   E(V) = \int_{0}^{1} v \cdot f_V(v) \, dv = \int_{0}^{1} v \cdot n (1 - v)^{n-1} \, dv
   \]
   使用分部积分或 Beta 函数的已知结果，我们得到：
   \[
   E(V) = \frac{1}{n+1}
   \]
\end{ans}

\section{第四章习题 9}

9. (1) 设随机变量 \( (X, Y) \) 的概率密度为
   \[
   f(x, y) = 
   \begin{cases}
      12y^2, & 0 \leq y \leq x \leq 1, \\
      0, & \text{其他}.
   \end{cases}
   \]
   求 \( E(X) \), \( E(Y) \), \( E(XY) \), \( E(X^2 + Y^2) \)。

   (2) 设随机变量 \( X, Y \) 的联合概率密度为
   \[
   f(x, y) = 
   \begin{cases}
      \frac{1}{y} e^{-(x + \frac{y}{y})}, & x > 0, y > 0, \\
      0, & \text{其他}.
   \end{cases}
   \]
   求 \( E(X) \), \( E(Y) \), \( E(XY) \)。

\begin{ans}{9}{9}

   根据期望的定义，\( E(X) \) 的表达式为：
   \[
   E(X) = \iint_{D} x f(x, y) \, dx \, dy,
   \]
   其中区域 \( D \) 满足 \( 0 \leq y \leq x \leq 1 \)。将密度函数 \( f(x, y) = 12y^2 \) 代入，得到：
   \[
   E(X) = \int_{0}^{1} \int_{y}^{1} x \cdot 12y^2 \, dx \, dy = \frac{4}{5}
   \]


   同理，\( E(Y) \), \( E(XY) \) 的计算公式为：
   \[
   E(Y) = \iint_{D} y f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{1} \int_{y}^{1} y \cdot 12y^2 \, dx \, dy = \frac{3}{5}
   \]

   \[
   E(XY) = \iint_{D} x y f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{1} \int_{y}^{1} x y \cdot 12y^2 \, dx \, dy = \frac{1}{2}
   \]

   使用期望的线性性质，\( E(X^2 + Y^2) = E(X^2) + E(Y^2) \)，其中：
   \[
   E(X^2) = \iint_{D} x^2 f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{1} \int_{y}^{1} x^2 \cdot 12y^2 \, dx \, dy,
   \]
   \[
   E(Y^2) = \iint_{D} y^2 f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{1} \int_{y}^{1} y^2 \cdot 12y^2 \, dx \, dy.
   \]
   代入相加可得：
   \[
   E(X^2 + Y^2) = E(X^2) + E(Y^2) = \frac{16}{15}
   \]

\subsection*{第(2)问}

    1.
   对于联合密度函数 \( f(x, y) = \frac{1}{y} e^{-(x + \frac{y}{y})} \)，我们可以计算 \( E(X) \)：
   \[
   E(X) = \int_{0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} x f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} x \cdot \frac{1}{y} e^{-(y + \frac{x}{y})} \, dx \, dy.
   \]

    2.与上同理
   \[
   E(Y) = \int_{0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} y f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} y \cdot \frac{1}{y} e^{-(y + \frac{x}{y})} \, dx \, dy.
   \]

    3.
   \[
   E(XY) = \int_{0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} x y f(x, y) \, dx \, dy = \int_{0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} x y \cdot \frac{1}{y} e^{-(x + \frac{y}{y})} \, dx \, dy.
   \]
\end{ans}

\section{第四章习题 12}

某车间生产的圆盘直径在区间 (a,b) 上服从均匀分布，试求圆盘面积的数学期望。

\begin{ans}{12}{12}

   设圆盘的直径为随机变量 \( D \)，其在区间 \( (a, b) \) 上服从均匀分布。因此，概率密度函数 \( f(D) \) 为：
   \[
   f(D) = \frac{1}{b - a}, \quad a \leq D \leq b.
   \]

   圆盘的面积 \( A \) 可以表示为：
   \[
   A = \pi \left( \frac{D}{2} \right)^2 = \frac{\pi}{4} D^2.
   \]

   则：
   \[
   E(A) = E\left( \frac{\pi}{4} D^2 \right) = \frac{\pi}{4} E(D^2).
   \]


   因为 \( D \) 在 \( (a, b) \) 上均匀分布，所以：
   \[
   E(D^2) = \int_{a}^{b} D^2 \cdot f(D) \, dD = \int_{a}^{b} D^2 \cdot \frac{1}{b - a} \, dD.
   \]
   计算该积分：
   \[
   E(D^2) = \frac{1}{b - a} \int_{a}^{b} D^2 \, dD.
   \]
   对 \( D^2 \) 积分，得到：
   \[
   \int D^2 \, dD = \frac{D^3}{3},
   \]
   因此，
   \[
   E(D^2) = \frac{1}{b - a} \left[ \frac{D^3}{3} \right]_{a}^{b} = \frac{1}{b - a} \cdot \frac{b^3 - a^3}{3} = \frac{b^3 - a^3}{3(b - a)}.
   \]


   代入 \( E(D^2) \) 的值，我们得到：
   \[
   E(A) = \frac{\pi}{4} \cdot \frac{b^3 - a^3}{3(b - a)} = \frac{\pi (b^3 - a^3)}{12(b - a)}.
   \]

   通过分解 \( b^3 - a^3 \) 为 \( (b - a)(b^2 + ab + a^2) \)，可以进一步简化：
   \[
   E(A) = \frac{\pi}{12} (b^2 + ab + a^2).
   \]
\end{ans}

\section{第四章习题 14}

设随机变量 \( X_1, X_2 \) 的概率密度分别为
\[
f_1(x) = 
\begin{cases}
2e^{-2x}, & x > 0, \\
0, & x \leq 0,
\end{cases}
\]
\[
f_2(x) = 
\begin{cases}
4e^{-4x}, & x > 0, \\
0, & x \leq 0.
\end{cases}
\]

\begin{ans}{14}{14}

    1. 计算 \( E(X_1 + X_2) \)：

    根据期望的线性性质，\( E(X_1 + X_2) = E(X_1) + E(X_2) \)。
 
    - \( X_1 \) 服从指数分布，概率密度为 \( f_1(x) = 2e^{-2x} \)，因此 \( X_1 \) 的期望为：
      \[
      E(X_1) = \int_0^{\infty} x \cdot 2e^{-2x} \, dx = \frac{1}{2}.
      \]
 
    - \( X_2 \) 也服从指数分布，概率密度为 \( f_2(x) = 4e^{-4x} \)，因此 \( X_2 \) 的期望为：
      \[
      E(X_2) = \int_0^{\infty} x \cdot 4e^{-4x} \, dx = \frac{1}{4}.
      \]
 
    所以，
    \[
    E(X_1 + X_2) = E(X_1) + E(X_2) = \frac{1}{2} + \frac{1}{4} = \frac{3}{4}.
    \]
 
 2. 计算 \( E(2X_1 - 3X_2^2) \)：
 
    根据期望的线性性质，\( E(2X_1 - 3X_2^2) = 2E(X_1) - 3E(X_2^2) \)。
 
    - 已知 \( E(X_1) = \frac{1}{2} \)，所以 \( 2E(X_1) = 2 \times \frac{1}{2} = 1 \)。
    
    - 计算 \( E(X_2^2) \)。对于指数分布的 \( X_2 \)（参数为 4），我们有：
      \[
      E(X_2^2) = \int_0^{\infty} x^2 \cdot 4e^{-4x} \, dx = \frac{2}{16} = \frac{1}{8}.
      \]
 
    所以，
    \[
    E(2X_1 - 3X_2^2) = 1 - 3 \cdot \frac{1}{8} = 1 - \frac{3}{8} = \frac{5}{8}.
    \]
 
 \subsection*{第(2)问}
 
 若 \( X_1 \) 和 \( X_2 \) 相互独立，则 \( E(X_1 X_2) = E(X_1) \cdot E(X_2) \)。
 
 - 已知 \( E(X_1) = \frac{1}{2} \) 和 \( E(X_2) = \frac{1}{4} \)。
 
 因此，
 \[
 E(X_1 X_2) = E(X_1) \cdot E(X_2) = \frac{1}{2} \cdot \frac{1}{4} = \frac{1}{8}.
 \]

\end{ans}

\end{document}