\documentclass[twoside]{article}
\input{Template Head.tex}
% ————————————————————————————————————————————————————————————————————————
\begin{document}

\maketitle
\vspace{-3.5em}
\garis{Kite}{Kite}

\tableofcontents
    
\section{第二章习题 2}

\subsection{第二章习题 2.1}
\begin{ans}{2.1}{2.1}
假设从袋中同时取出3只球，编号分别为1, 2, 3, 4, 5。定义随机变量 \( X \) 表示取出的3只球中编号最大的号码。

\begin{itemize}
    \item 当 \( X = 3 \) ，从 \{1, 2, 3\} 中选择，其他两个数必须也在 \{1, 2\} 中。从1, 2中选择另外两个数的组合数是 \( \binom{2}{2} = 1 \) 种。
    \[
    P(X = 3) = \frac{1}{\binom{5}{3}} = \frac{1}{10}.
    \]

    \item 当 \( X = 4 \) ，从 \{1, 2, 3, 4\} 中选择，剩下的两个数只能从 \{1, 2, 3\} 中选择。其组合数是 \( \binom{3}{2} = 3 \) 种。
    \[
    P(X = 4) = \frac{3}{\binom{5}{3}} = \frac{3}{10}.
    \]

    \item 当 \( X = 5 \) ，从 \{1, 2, 3, 4, 5\} 中选择，剩下的两个数只能从 \{1, 2, 3, 4\} 中选择。其组合数是 \( \binom{4}{2} = 6 \) 种。
    \[
    P(X = 5) = \frac{6}{\binom{5}{3}} = \frac{6}{10} = \frac{3}{5}.
    \]
\end{itemize}

因此，随机变量 \( X \) 的分布律为：
\[
P(X = 3) = \frac{1}{10}, \quad P(X = 4) = \frac{3}{10}, \quad P(X = 5) = \frac{3}{5}.
\]

\end{ans}

\subsection{第二章习题 2.2}

将一颗骰子抛掷两次，定义随机变量 \( X \) 表示两次中得到的较小的点数，求 \( X \) 的分布律。

\begin{ans}{2.2}{2.2}
对于两次投掷骰子，点数可能的取值为 \( 1, 2, 3, 4, 5, 6 \)。假设第一次投掷结果为 \( a \)，第二次投掷结果为 \( b \)，则 \( X = \min(a, b) \)。计算每个可能的 \( X \) 值的概率。

随机变量 \( X \) 的分布律为：
\[
P(X = 1) = \frac{11}{36}, \quad P(X = 2) = \frac{9}{36}, \quad P(X = 3) = \frac{7}{36}, 
\]
\[
\quad P(X = 4) = \frac{5}{36}, \quad P(X = 5) = \frac{3}{36}, \quad P(X = 6) = \frac{1}{36}.
\]

\end{ans}

\section{补充习题 1}

补充习题1:设一个人一年内患感冒的次数服从参数\( \lambda =5 \)的泊
松分布，现有某种预防感冒的药物对75\%的人有效(能将泊松
分布的参数减少为\( \lambda =3 \)),对另外的 25\%的人不起作用.如果某
人服用了此药,一年内患了两次感冒,那么该药对此人有效的可
能性是多少?

\begin{ans}{补充习题 1}{补充习题 1}

设事件 $A$ 表示药物有效，事件 $B$ 表示一年内患两次感冒。
由于感冒次数服从泊松分布。

药物有效时，感冒次数服从参数 $\lambda = 3$ 的泊松分布，则有：
\[
P(B|A) = P(2, 3) = \frac{3^2 e^{-3}}{2!} = \frac{9 e^{-3}}{2}
\]

药物无效时，感冒次数服从参数 $\lambda = 5$ 的泊松分布，则有：
\[
P(B|\neg A) = P(2, 5) = \frac{5^2 e^{-5}}{2!} = \frac{25 e^{-5}}{2}
\]

故事件 $B$ 的总体概率 $P(B)$ 为：
\[
P(B) = P(B|A) P(A) + P(B|\neg A) P(\neg A)
\]
即：
\[
P(B) = \left(\frac{9 e^{-3}}{2} \cdot 0.75\right) + \left(\frac{25 e^{-5}}{2} \cdot 0.25\right)
\]

由贝叶斯定理得：
\[
P(A|B) = \frac{\frac{9 e^{-3}}{2} \cdot 0.75}{P(B)}
\]

计算得：
\[
P(A|B) \approx 0.889
\]

即药物对该人有效的概率约为 88.9\%。

\end{ans}

\end{document}